# Component and Props

React Components können entweder durch eine Funktion oder ein Klasse erstellt werden.

* Die Funktion bekommt eine Argument übergeben das wir dann in einen html text einbauen und wieder zurückgeben.
* Bei einer Klasse müssen wir die .render() funktion ~~überschreiben~~ oder definieren die dann einen HTML text zurück gibt. !! oder irgendwie so.


> info: Das übergebene argument wird in React props ~ für Properties ~ verwendet.

## Style a Component
Um den Style (das Aussehen) eines `components` zu verändern kann man entweder ein `.css` hinzufügen. Oder man ändert den Style direkt in der `Component` Klasse. Durch eine Funktion die ein Dictonary mit dem CSS Style zurückgibt.


## PropTypes - type checking
Hier ist er offizielle artikel. [--> LINK](https://reactjs.org/docs/typechecking-with-proptypes.html) 
